胡錫進：特朗普總統玩大了 指美國政治制度「發生癌變」

《環球時報》總編輯胡錫進，今日亦在微博發文評論美國國會騷亂，直指「特朗普總統玩大了。」他表示，如果有人認為事件是特朗普「個人的任性鬧劇，美國成功地把他選下去就是糾錯，那可就太天真了。」他認為，特朗普支持者產生的巨大情緒，將嚴重挑戰拜登政府的權威，並削弱其合法性。他續指，事件反映美國社會嚴重撕裂，形容美國法治已「無法有效管控這種分裂的結果」，又批評美國的政治制度正在退化，甚至「有發生癌變的跡象」。

胡錫進與華春瑩亦口徑一致，齊聲批評美媒及美國政治人物雙重標準。他同引述美國眾議院議長佩洛西稱香港示威者為「美麗的風景線」，又要求她「別（當）啞巴」，指她應一視同仁，「說說特朗普支持者攻擊國會，屬於美麗到哪個級別的風景線吧。」胡錫進另發文，提及美媒《紐約時報》、《華盛頓郵報》、《華爾街日報》及《洛杉磯時報》在報道國會騷亂時，均使用了「暴徒（Mob）」的字眼。他不點名指，假設事件發生於某個發展中國國家的首都，「這四家媒體很可能會換上另一個稱呼：華盛頓之春。」

他又在文末形容這種雙重標準為「知識界的奇葩」，「讓人哭笑不得」。

我以為中國有得選主席添

屌，人地有普選，中國有條撚咩，扮乜

太監又教人扑嘢

關你中國人撚事咩喺到說三道四干涉美國內政

中国有選舉造假嗎?

沒有

因為中国根本沒有選舉

今次比支那一箭雙鵰，既搞鳩侵侵，又抹黑香港人

大家要認真思考下要點樣論述，否則國際線好易比支那共匪占上風

中共有得選 12億中國人已經有黨同佢地揀左
係9000幾國個黨員選村委 市委 省委 再到全國人大

最後由3000幾個全國人大選主席

所以某前中共主席咁大聲話全國人民選左佢

咁佢又冇講錯，真係患上左左癌
不過中共係末期癌冇資格話人

又係CUT哂D有問題既前設
你大選冇問題既話 會有咁多人唔服?
而且美麗的風景線係講緊幾百萬人大遊行
又係支那式斷章取義

帝制簡直係完美既制度

太監教屌閪

屌

佢哋d衰野永遠無人放大

香港冇死人都講得出？

癌變？你指左癌？

唔知醜

無睾丸嘅男人去關心人哋有冇睾丸癌

俾你屌掉撚曬落街啦都無死人?